**卢森堡的欧元硬币**是由[卢森堡负责设计的](../Page/卢森堡.md "wikilink")[欧元](../Page/欧元.md "wikilink")[硬币](../Page/欧元硬币.md "wikilink")，在整个[欧元区流通](../Page/欧元区.md "wikilink")。

## 硬币正面图案

卢森堡的欧元硬币正面有三种不同的主题，所有硬币都刻有现任[卢森堡大公](../Page/卢森堡大公列表.md "wikilink")[亨利的画像](../Page/亨利_\(卢森堡大公\).md "wikilink")、代表[欧盟的](../Page/欧盟.md "wikilink")12颗星、“LËTZEBUERG”（[卢森堡语](../Page/卢森堡语.md "wikilink")，意为“卢森堡”）字样和铸造年份。

卢森堡的欧元硬币在[荷兰铸造](../Page/荷兰.md "wikilink")。

<table>
<caption><strong>卢森堡歐元硬幣正面圖案</strong></caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>€ 0.01</p></th>
<th><p>€ 0.02</p></th>
<th><p>€ 0.05</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>现任卢森堡大公<a href="../Page/亨利_(卢森堡大公).md" title="wikilink">亨利</a>。</p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>€ 0.10</p></td>
<td><p>€ 0.20</p></td>
<td><p>€ 0.50</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>现任卢森堡大公<a href="../Page/亨利_(卢森堡大公).md" title="wikilink">亨利</a>。</p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>€ 1.00</p></td>
<td><p>€ 2.00</p></td>
<td><p>2欧元幣緣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
<p>幣緣刻有相间的<br />
数字2和两颗星，<br />
重复6次，总共12颗星。</p>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>现任卢森堡大公<a href="../Page/亨利_(卢森堡大公).md" title="wikilink">亨利</a>。</p>
</center></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 2欧元纪念币

卢森堡至今共发行了4枚[2欧元纪念币](../Page/2欧元纪念币.md "wikilink")：

<table>
<caption><strong>2欧元纪念币正面圖案</strong></caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>2004年</p></th>
<th><p>2005年</p></th>
<th><p>2006年</p></th>
<th><p>2007年</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
<td><center>
</center></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>现任卢森堡大公<a href="../Page/亨利_(卢森堡大公).md" title="wikilink">亨利</a>，他的姓氏首字母“H”和“HENRI - Grand-Duc de Luxembourg”（亨利—卢森堡大公）字样。</p></td>
<td><p>纪念现任卢森堡大公<a href="../Page/亨利_(卢森堡大公).md" title="wikilink">亨利的</a>50岁生日和第四任卢森堡大公<a href="../Page/阿道夫_(卢森堡大公).md" title="wikilink">阿道夫</a>（1817年7月24日—1905年11月17日）逝世100年忌辰。硬币上刻有两人的头像。</p></td>
<td><p>紀念王位继承人卢森堡大公储<a href="../Page/纪尧姆大公储_(卢森堡).md" title="wikilink">纪尧姆</a>（1981年—）的25岁生日。硬币上刻有卢森堡大公<a href="../Page/亨利_(卢森堡大公).md" title="wikilink">亨利和卢森堡大公储纪尧姆的头像</a>。</p></td>
<td><p>卢森堡大公<a href="../Page/亨利_(卢森堡大公).md" title="wikilink">亨利和卢森堡大公国的皇宫</a>。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相关条目

  - [欧元](../Page/欧元.md "wikilink")
  - [2欧元纪念币](../Page/2欧元纪念币.md "wikilink")

## 外部連結

  - [歐洲中央銀行(www.euro.ecb.int)](http://www.euro.ecb.int)
  - [卢森堡中央銀行 (www.bcl.lu)](http://www.bcl.lu)

[Category:歐元區硬幣](../Category/歐元區硬幣.md "wikilink")
[Category:盧森堡經濟](../Category/盧森堡經濟.md "wikilink")